# Fanclastic3DDesigner

# ПОЛЕЗНЫЕ ССЫЛКИ

Страница загрузок версии 2019.3.15f1: https://unity3d.com/unity/whats-new/2019.3.15

Прямые ссылки:

- Unity Editor: https://download.unity3d.com/download_unity/59ff3e03856d/Windows64EditorInstaller/UnitySetup64.exe
- Поддержка сборки под Android: https://download.unity3d.com/download_unity/59ff3e03856d/TargetSupportInstaller/UnitySetup-Android-Support-for-Editor-2019.3.15f1.exe
- Поддержка сборки под Windows: https://download.unity3d.com/download_unity/59ff3e03856d/TargetSupportInstaller/UnitySetup-Universal-Windows-Platform-Support-for-Editor-2019.3.15f1.exe
- Android NDK r19: https://dl.google.com/android/repository/android-ndk-r19-windows-x86_64.zip
- Android SDK: https://dl.google.com/android/repository/commandlinetools-win-6609375_latest.zip

# КАК УПРАВЛЯТЬ СОДЕРЖИМЫМ ОКНА С НАБОРАМИ И МОДЕЛЯМИ В ПРИЛОЖЕНИИ (Меню > Модели)

Содержимое окна генерируется на основе файла /Assets/Resources/ModelsSets/ModelsSetsTree.json в ресурсах приложения.
Этот файл, в свою очередь, генерируется на основе содержимого директории /DemoModels/ в корне проекта.
Это происходит либо автоматически перед сборкой билда, либо, при необходимости, после нажатия кнопки "Update Models Sets" в объекте Application на сцене. 

Процесс выглядит следующим образом:

- собираются все файлы ".fcl" моделей из директории /DemoModels/
- из них удаляются все пробелы для уменьшения размера
- если есть файлы с одинаковым именем, то проверяется, что содержимое у них тоже одинаковое, иначе выводится сообщение об ошибке
- затем файлы копируются в директорию /Assets/Resources/ModelsSets/ModelsFiles/ в формате ".json"
- генерируется файл /Assets/Resources/ModelsSets/ModelsSetsTree.json, в котором хранятся данные о том, какие категории содержат какие файлы

Таким образом, один файл может входить сразу в несколько категорий, но в приложении будет хранится только одна его копия.

Если у категории (или модели) есть иконка, то ее нужно добавить в директорию /Assets/Resources/ModelsSets/Icons/ с тем же именем, 
что и у директории (соотвественно, файла) из /DemoModels/. Иконки добавляются размером 300x300 в формате jpg.
После добавления нужно в юнити выделить ее и в настройках импорта выбрать в Texture Type значение Sprite (2D and UI).

Иконка не является обязательной, в отличии от текста. Тексты хранятся в исходниках в файле /Assets/Scripts/UiLang.cs. Нужно для каждого языка добавить строку с ключом и текстом на этом языке.

Для категорий ключи добавляются в формате 

	{"ModelsSetsLayer.SetsNames.<имя директории без артикула>", "<название категории на данном языке>"},
	
	Артикул - это префикс типа "F1001_" в имени директории. Может отсутствовать.

Для моделей в формате

	{"ModelsSetsLayer.ModelsNames.<имя файла без порядкового суффикса>", "<название модели на данном языке>"},

	Порядковый суффикс - это окончание типа "_2" в имени файла. Его можно использовать, чтобы не заводить лишний ключ, когда у нас есть каких-то два разных файла,
	но у них будет одно название. Например, для файлов "Plane_1.fcl" и "Plane_2.fcl" достаточно добавить один общий ключ 
	{"ModelsSetsLayer.ModelsNames.Plane>", "Самолет"}, который будет подтягивать нужный текст в обоих случаях. 

Итого, краткая инструкция по внесению измененений в содержимое окна с наборами:

1) Вносим необходимые изменения в директорию /DemoModels/
2) Нажимаем кнопку "Update Models Sets" в объекте Application на сцене Main
3) Добавляем недостающие тексты в файл /Assets/Scripts/UiLang.cs
4) Добавляем недостающие иконки в директорию /Assets/Resources/ModelsSets/Icons/

# КАК ВСТАВЛЯТЬ КАРТИНКИ В ИНСТРУКЦИИ

Открываем необходимый файл в директории /DemoModels/ и вставляем в нужное место инструкцию следующего вида:

        {
          "$type": "Assets.Scripts.InstructionImage, Assembly-CSharp",
          "TargetDetails": [],
          "Action": "ShowImage",
          "FileName": "<имя файла с картинкой без расширения>"
        },

Сам файл нужно положить в директорию /Assets/Resources/InstructionsImages/ и задать ему в юнити в настройках импорта в поле Texture Type значение Sprite (2D and UI), так же, как выше в инструкции для иконок.
Картинки должны быть в формате "jpg" и могут быть любых размеров. При пересохранении файла через программу эти инструкции пропадают и не сохраняются.